- ترجمه بر اساس نسخه کامل [کتاب راهنمای](https://documentation.libreoffice.org/en/english-documentation/getting-started-guide/) رسمی لیبره‌آفیس انجام خواهد شد.
- نام اجزای برنامه لیبره‌آفیس (مانند writer) به انگلیسی نوشته می‌شوند. ترجمه لازم نیست
- هر فصل، مطالب issueهای ایجاد شده ترجمه می‌شود. در صورت تمایل به ترجمه یک فصل، در issue مربوط به آن اعلام آمادگی کرده و پس از آنکه ترجمه به شما محول شد کار را شروع کنید.
- ترجمه، بایستی در قالب Markdown روی مخزن بارگذاری شود.
- تصاویر، در پوشه media و با نامی در قالب figure000.png ذخیره می‌شوند.
- در صورتی که در خصوص ترجمه یک کلمه یا یک جمله و یا حتی یک پاراگراف تردید دارید، آن بخش را با نوشتن #ویرایش علامت‌گذاری کنید تا در مشارکت‌های آتی، اصلاح شوند.
- تا زمانی که ترجمه نرم‌افزار لیبره‌آفیس به فارسی تمام نشده است، کتاب بایستی بر اساس رابط کاربری انگلیسی ترجمه شود. به این ترتیب، تمام ارجاعات به بخش‌های مختلف برنامه، باید مطابق عنوان انگلیسی برنامه باشند.
- روند کار پیشنهادی این است که از این مخزن یک fork گرفته شود و در شاخه (branch) جدید، ترجمه فصل مربوطه انجام شود. تلاش شود هر بخشی (مثلا تا پایان عنوان x) ترجمه و commit شود و یک MergeRequest با عبارت `WIP` در ابتدای عنوان به مخزن اصلی فرستاده شود. به این ترتیب، سایر اعضای گروه نیز می‌توانند در جریان پیشرفت پروژه قرار بگیرند.